%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\section{Il filtro di Kalman: storia, potenzialità, estensioni e generalizzazioni}
%\begin{adjustwidth}{.19\textwidth}{0mm}
%\begin{fquote}[Peter Ducker][Economist]
   % The best way to predict the future is to create it.
 % \end{fquote}
%\url{https://www.youtube.com/watch?v=bdzJVB7PU2Y&t=8s}

~\vfill

\begin{figure}[hbt!]
   \centering 
 \includegraphics[width=0.3\textwidth]{figure/hippocratic-sleeve-crop_upscayl_4x_realesrgan-x4plus.png}
 \captionsetup{labelformat=empty}
 \caption{Antico disegno riportante un sistema di filtraggio di un liquido realizzato con tessuti. Si pensa che esso sia stato ideato da Ippocrate.}
\end{figure}

~\vfill


\begin{itemize}
\item{Cosa è un filtro?}
\item{Il filtro di Kalman: stimatore ottimo}
\end{itemize}

\newpage


~\vfill
\begin{figure}[!ht]
   \centering 
 \includegraphics[width=0.6\textwidth]{figure/fig3_kalman1960.png}
 \captionsetup{labelformat=empty}
 \caption{Ricostruzione della figura riportante il diagramma a blocchi del filtro di Kalman (la numero 3 menzionata da Kalman nell'articolo \textit{A new approach to linear filtering and prediction problems}) realizzata da John Lukesh nel 2002 per la riedizione dell’articolo introduttivo del filtro di Kalman.}
\end{figure}
~\vfill

\begin{itemize}
\item{Tipologie di filtro di Kalman}
\begin{itemize}
\item{Extended Kalman Filter}
\end{itemize}
\end{itemize}

\clearpage









\clearpage








